國際文宣 - 英文歌詞集思廣益 !!! DGX «明天» 英文版 &MV

大家好,

DGX團隊計劃利用音樂, 文化,的力量
去接觸並連結國際上既普羅大眾,
並令外國政府支援hk更有人民認受性 & 逼切性

眾籌方面已取得進展, 而家開始英文歌詞集思廣益

BGM: (唔明點唱拉去底, 聽廣東話版)

主題:
用香港人追求自由民主既經歷去感動人 , 反思 > 珍惜自己權利
可以用貼地, 生活化既野做切入點
令聽眾有投入感, 設身處地 > 對hk伸出援手

__________________________________________________

歡迎各位提供任何意見去改

歌詞初稿:

(Hyphens denote meliasma.)

A1
‘Why the tears?’ said a young girl at the junction to her friend.
As raindrops fall upon their silhouette,
My window tinkles on as if to ask,
‘Will you, or not, take her in your arms?’

A2
‘Take my hand.’ Those words echo through my mind, my memory.
I shut my eyes and yet her voice remains,
No hiding from all those regrets of mine,
‘Will you, or not, take me in your arms?’

B1
In that little box that she has left
Sits her rusty sword and broken sca-les.
Was it you or me who’s blindfolded all along?
Matters not now — far too late to judge my hands.

C1
There comes a time when everybody must decide in their minds
Whether to stand or to hide,
To absolve my sins and to lend my hand when I dared not before.
What passed is past! Let not the darkness cloud my heart, as I carve:
‘Tomorrow there’s a new start.
With her, walk on, walk on.’

A3
‘Call my name,’ said the young girl to my ears on tha-t day.
Oh how I wish that this our Sto-ry
Unending too like how the Empress was.
‘Will you, or not, call her by your name?’

B2
In that little box that she has left
Sits her rusty sword and broken sca-les,
And a little note in her own hand saying it’s
‘Up to you now —
Let nobody judge your hands.’

C2
There comes a time when everybody must believe despite all
The damning words you receive,
And now with her gifts I decide to walk her path for evermore.
What passed is past! Let all the darkness now be gone, as I find
In all my dreams a new dawn.
‘For her, walk on, walk on.’

C3
‘There comes a time when everybody must decide what to do
When all your dreams seem to die.’
And so left the young girl who at the junction said these words to me.
Break now the dawn, as all the dark clouds in the skies are all gone,
My fate, my hands, my own path.
‘I shall walk on, walk on.’

_____________________________________

個人對初稿意見:
好多細節位可以改靚D, 有想像空間d

例如 to her friend ,
said these words to me
可以改做留多d幻想空間既歌詞,
歌詞通常少講呢D細節野

留唔到言既人 可以將你建議 寄去:
contact@dgxmusic.com

_____________________________________

可以參考廣東話版睇點樣唱

眾籌連結:

全部建議我地都會睇

Pishhhhh

推左先！
民族自強 香港獨立

Pishhhhh

眾籌連結:

第二

食完飯就係碌連登嘅時間

推

中文歌詞大家成日改

今次英文

Dgx巴又係另一個黑洞

又要沉了

loop多次個旋律先

悲劇

點解會咁

呢個post可以唔洗點推
等可以睇到其他人留言~

Pish

推之前眾籌post就可以

黑洞之詛咒

大哥 可唔可以清唱一次
唔係好搞得掂

第一段是回想嗎？

Push

斗膽建議：
A1:
‘Why the tears?’ mumbled the young girl at the junction we met.
As the rain falls upon her silhouette,

「Mumble」 落寞啲不解啲；「the」 young girl比 「a」 young girl更似一個ideal；young girl同her friend好似唔係咩非留不可嘅image，所以我改成我喺人生抉擇(junction)嘅時候遇到我嘅理想，加上同「sihouette」押韻。

Drops tinkle and echo as if to ask,
「Drops」指雨或者眼淚，而且上一句刪咗嘅drops就喺呢度出現返，「tinkle」同「echo」押韻。

A2:
"Take my hand." Her voice still remains even I have lost her,
the truth of things is more than to recur.

原句「echo」同「her voice remains」重覆咗，所以我打算一句講完，然後厚面皮咁加多個image去表達主角開始搵返動力搵返失去咗嘅初心，而且押下韻。

改住A段先，樓主加油

A2:
No hiding from all those traumas and harms,

前兩句押咗韻，聽嘅人應該都期待跟住會有押韻，而且我諗trauma同harm會聯想到社會運動？如果樓主想強調「後悔」，咁我建議留，但如果其實係想講generally講傷痛，可以參考下我嘅

B1:
On that cruel street that she has left
Abandoned rusty masks and umbrellas.

我覺得加入多啲街頭元素，一嚟cue到社會運動二嚟有人海嘅感覺；「sword」同「scales」好似有啲中世紀feel，不如加多啲香港嘅元素？「Umbrella」可以連結返落雨同武器，「mask」又有防具同社會化嘅image；第三我想將個畫面擴大一啲，所以用「masks」同「umbrellas」。

[↓↓港獨強心針↓↓]
香港最強力盟友USA :
國際反共 形勢大好

push

C1:
When the worst time comes, everybody is chosen to decide
Whether to fight or to hide,
I then promised to myself to lend my hand to you but I lied.
What passed is past! From now I won't let the darkness cloud my heart:

「Worst time」想echo C3嘅「best time」，即係雙城記嘅「the best of the time」同「the worst of the time」；「chosen」係我哋畀時代選中嘅，即都有「chosen people」嘅image；「absolve my sins」我覺得太Christian，如果你堅持留呢個image，我建議用「cleanse my soul」；但為咗keep住「過去做錯嘢」嘅image，我轉用對自己講大話；「carve」又似乎有啲太specific，副歌我覺得文字嘅密度可以低啲，等聽眾休息下，因為AB段都已經好多畫面。

C2:
And with her souvenirs I decide to walk her path forever.

「Gifts」我覺得太specific，而且比較material；所以轉用「souvenirs」模糊一啲又有回憶嘅感覺。

C3:
When the best time comes, everybody is chosen to decide
When your dreams seem to have died.’

Echo C1，第二句順便押韻。

雖然改得麻麻，但讀lit嘅終於有啲用處

推個post

absolve my sin 唔係好Christian, 救恩都唔係靠自我贖罪

好啦，我啱啱有查到有「absolve myself」嘅用法，但應該係lend my hand 之後先至absolve myself，或者你覺得兩者唔使咁重因果關係？

關係應該=lend my hands to correct the past
(利申：唔讀Lit，都冇聽首歌)

英文差幫唔到手
但都推一推

咁睇樓主想傳達嘅畫面係點啦，有時讀lit會好易受束縛，唔讀lit作嘅嘢有時反而仲正

個scansion唔係好work咁
聽返個音樂，有stress/unstress嘅限制

例如：
原本：
x / x / x / x / x /
As raindrops fall upon her silhouette
(iambic pentameter)

改：
x x / / x / x / x /
As the rain falls upon her silhouette
(??? metre)

其它好幾句都係，跟唔到個音樂需要嘅metre。

Shit我只係睇咗syllable，我再改改，唔該你

Rusty sword + broken scales
生鏽嘅劍+破爛嘅天秤

個離去咗嘅女仔係法庭出面腐爛嘅Lady Justice

我諗到去武器同護甲

唔該你提醒我

一樣係scansion有少少出入，但係冇#41嗰啲咁大

原：
x / x / x / x / x /
No hiding from all those regrets of mine,

改：
x / x / x / / x x /
No hiding from all those traumas and harms,

多謝指教，我會繼續努力下

加油

英文詞學問:

English poetry begins with metre. Without metrical writing, the result would be prose 散文, not verse 詩詞.

The soul of the English language, to poets, is the rhythm 節奏. Rhyming 押韻 and word choice 字詞 and all other poetic devices 修辭 follow the basic rhythm of a line.
When the rhythm of each line becomes regular throughout the entire poem, that structure is called the metre, and the art of finding this regularity is called scansion (you 'scan' the lines to find the rhythmic pattern).

Take, as an example, this line:
'From time to time and for as long as it takes.'
If we take 'x' to mean an unstressed beat, and '/' to mean a stressed one, then we'll scan the line as follows:
x / x / x x x / xx /
This isn't regular, as it doesn't have a pattern, so the line is probably prose, not verse.

As a second example, see:
'He bangs the drum and makes a dreadful noise.'
'If winter comes, can Spring be far behind?'
For both lines, the stressed and unstressed beats are regular, following this pattern:
x / x / x / x / x /
Or, five sets of 'weak-strong'. In technical terms, one set of 'weak-strong' is called an 'iamb', and five in Greek is 'pente', so we call these two lines' metre 'iambic pentameter'.

In the case where the poetry needs to fit an existing piece of music, as in the job of a lyricist, the metre of each line would then have to conform with the rhythm of strong- and weak-beats already existent as implied by the melody.

by Dr. RubbishTeen

進展順利嗎

英文人改緊

vely gut

期待

想聽

勁

歌詞metre PDF

英文詞學問 & metre pdf下載:

English poetry begins with metre. Without metrical writing, the result would be prose 散文, not verse 詩詞.

The soul of the English language, to poets, is the rhythm 節奏. Rhyming 押韻 and word choice 字詞 and all other poetic devices 修辭 follow the basic rhythm of a line.
When the rhythm of each line becomes regular throughout the entire poem, that structure is called the metre, and the art of finding this regularity is called scansion (you 'scan' the lines to find the rhythmic pattern).

Take, as an example, this line:
'From time to time and for as long as it takes.'
If we take 'x' to mean an unstressed beat, and '/' to mean a stressed one, then we'll scan the line as follows:
x / x / x x x / xx /
This isn't regular, as it doesn't have a pattern, so the line is probably prose, not verse.

As a second example, see:
'He bangs the drum and makes a dreadful noise.'
'If winter comes, can Spring be far behind?'
For both lines, the stressed and unstressed beats are regular, following this pattern:
x / x / x / x / x /
Or, five sets of 'weak-strong'. In technical terms, one set of 'weak-strong' is called an 'iamb', and five in Greek is 'pente', so we call these two lines' metre 'iambic pentameter'.

In the case where the poetry needs to fit an existing piece of music, as in the job of a lyricist, the metre of each line would then have to conform with the rhythm of strong- and weak-beats already existent as implied by the melody.

by Dr. RubbishTeen

歌詞metre PDF